---
title: Recherche sur les Actes
description: Comment utiliser de l'application métier Pristy Publication des Actes Administratifs
---

<!--
  Copyright 2025 - Jeci SARL - https://jeci.fr

  Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document
  under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3
  or any later version published by the Free Software Foundation;
  with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts.
  A copy of the license is included in the section entitled "GNU
  Free Documentation License".

  You should have received a copy of the GNU Free Documentation License
  along with this program.  If not, see http://www.gnu.org/licenses/.
-->

# Recherche, Filtre et Tri

<!-- Prérequis -->

!!! check inline "Présent dans l'application"
    - [ ] Pristy Espaces
    - [x] Pristy Actes
    - [ ] Pristy Portail
    - [ ] Pristy app content


!!! check inline end "Droit nécessaire"
    - [x] Utilisateur (lecteur / éditeur / gestionnaire)
    - [ ] Administrateur

---
!!!info "Pré-requis"
      - Être dans un espace actes
      - Avoir [Importer et modifier des actes](imports.md)
<br> 
<br> 
<!-- end Prérequis -->


Pour les utilisateurs connectés, une page de recherche dédiée aux actes administratifs existe :

dans le menu cliquer sur " :octicons-search-16: Recherche "

 Les mêmes champs de recherche, tri et filtre sont disponibles sur la page de [publication](publication.md).

## Tri


`Tri` : Classe des données dans un ordre croissant ou décroissant.

Sur la liste des fichiers, en cliquant sur l'entête, on active les tris.

=== "En cliquant ^^une^^ fois sur :"
      - "Nom" on classe les documents par ordre alphabétique chiffre puis "a" à "z".
      - "Séance" on classe les documents par date de séance : du plus vieux au plus récent.
      - "Publié le" on classe par date de publication les actes : du plus vieux au plus récent.
      - "Nature" on classe les documents par ordre alphabétique de "a" à "z". <!-- Remplacer par nature -->
=== "En cliquant ^^deux^^ fois sur :"
      - "Nom" on classe les document par ordre alphabétique inversé de "z" à "a" puis les chiffres.
      - "Séance" on classe les documents par date de séance : du plus récent au plus vieux.
      - "Publié le" on classe par date la publication des actes : du plus récent au plus vieux.
      - "Nature" on classe les documents par ordre alphabétique inversé de "z" à "a".


{++Les tris ne sont pas cumulables.++}

## Filtre

`Filtre` : Un filtre examine les données et n'extrait que les informations correspondant à la requête.

Il s'applique ici sur le nom du fichier (ID) et sur le type.  {++Les deux filtres sont cumulables entre eux et avec le tri++}.

### Nom de fichiers (ID)

Sur le nom de fichier, vous pouvez filtrer en tapant n'importe quelle lettre, mot ou phrase dans la barre de filtre.

La casse de la phrase n'est pas prise en compte, un seul terme peut-être filtré.

### Nature

On peut sélectionner la nature de document que l'on veut afficher :

- Cliquer sur la case "Tous"
- Sélectionner le type à afficher

## Recherche

`Recherche` : Permet de trouver un terme présent dans le titre, corps, nom du document, etc.

Dans la barre intitulée "Rechercher", tapez le mot recherché.

La casse de la phrase n'est pas prise en compte, un seul terme peut être recherché (ou une suite de terme présente dans un document).

{++La recherche est cumulable avec les filtres et le tri.++}

??? example "En vidéo : Recherches et Filtres"
      <figure> <video width="100%" controls>
      <source src="https://jeci.pristy.net/alfresco/api/-default-/public/alfresco/versions/1/shared-links/UwnY19ZuTg2Aah1g6uEfgg/content?attachment=false" type="video/webm">
      Votre navigateur ne supporte pas le tag vidéo.
      </video>
      <!--Recherches-et-filtres-->
      <figcaption>Recherches et Filtres</figcaption>
      </figure>

---
!!! summary inline "En lien avec cette page :"

    - [Page de publication / publicité](publication.md)
    - [Importer et modifier des actes](imports.md)
